政府覆核4議員 下周四聆訊

政府覆核4議員 下周四聆訊

■劉小麗、姚松炎、羅冠聰及梁國雄昨傍晚一同回應事件。陳善南攝

【本報訊】特首梁振英及律政司司長袁國強上周五入稟法庭申請司法覆核，指4名議員劉小麗、梁國雄、姚松炎及羅冠聰的宣誓無效，要求取消4人的立法會議員身份。高等法院昨通知政府及4人，稱已受理案件，並要求各方於下周四出席指示聆訊，就如何處理案件作陳詞。受影響議員籲香港人一起迎戰。

羅冠聰：一齊迎接戰爭4名議員昨傍晚一同回應事件，梁國雄稱：「風暴始終要嚟，既來之，則安之。」他批評梁振英「以無限量嘅公帑去作政治打擊，以實行一個政變，係非常嚴重嘅事」。羅冠聰安撫香港人不要害怕，「一齊迎接由梁振英掀起嘅戰爭」。姚松炎指事件反映政府濫權，劉小麗則認為梁振英藉打壓民選議員為自己的選舉工程造勢。

信件由高等法院法官區慶祥的書記發出，指法庭已就針對4名議員的司法覆核給予許可，法庭已安排下周四（15日）進行指示聆訊。至於城大專業進修學院生莫嘉傑針對劉小麗慢速宣誓而提出申請司法覆核，早前已獲法庭受理，法庭昨同時要求莫出席下周四的聆訊。法官要求各方就如何處理各案件作陳詞，包括需回應莫是否有合適身份提出司法覆核、及在政府的案件有結果前，莫的案件應否暫緩處理。法庭表示，下周四或會為案件排期進行正審。

對於法庭要求莫就他是否有合適身份提出司法覆核作陳詞，莫的代表律師莊永燦表示政府與民間立場不同，故會要求繼續莫的案件。

案件編號：HCAL189、223-226、HCMP3378-79、3381-82/16

■記者黃幗慧

上一則: DQ議員風暴 譚志源稱不再提覆核

下一則: 馮驊：未決定是否合併補選